\cvsection{\en{Experience}\de{Erfahrung}}

\header%
    {\en{Freelance}\de{Selbstständig} \yearRight{Apr 2020 - \en{ongoing}\de{heute}}}
    {Full Stack \en{Web Developer}\de{Webentwickler}}
%
\en{My clients are mainly medium-sized companies from various industries.}
\de{Zu meinen Kunden zählen hauptsächlich mittelständige Unternehmen verschiedener Branchen.}
%
\en{For the development of individual web applications I
    select the appropriate technologies after analyzing requirements.}
\de{Für die Entwicklung individueller Webanwendungen werden von mir
    nach Analyse von Anforderungen die passenden Technologien ausgewählt.}
%
\en{All development steps are implemented in close coordination
    with the client as well as involved internal and external developers.}
\de{Alle Entwicklungsschritte werden in enger Abstimmung
    mit dem Auftraggeber sowie beteiligten internen und externen Entwicklern umgesetzt.}
%
\en{This ensures milestones are met and deployments are provided on schedule.}
\de{Dadurch werden Meilensteine eingehalten und Bereitstellungen nach Plan sichergestellt.}

\divider

\header%
    {Fraunhofer FIT \yearRight{Dec 2017 - Apr 2021}}
    {\en{Student Research Assistant}\de{Studentische Hilfskraft}}
%
\en{Parallel to my studies, I~started my career in the expert group for Intelligent Mobility.}
\de{Parallel zum Studium erfolgte mein Berufseinstieg in der Fachgruppe für Intelligente Mobilität.}
%
\en{The chair develops information systems for transport associations and companies.}
\de{Der Lehrstuhl entwickelt Informationssysteme für Verkehrsverbünde und -unternehmen.}
%
\en{My responsibilities consisted of the development of various frontend modules.}
\de{Mein Aufgabegebiet umfasste die Entwicklung verschiedener Frontendmodule.}
%
\en{Weekly meetings were held to coordinate the project development.}
\de{Zur Abstimmung der Projektentwicklung wurden wöchentliche Besprechungen abgehalten.}
%
\en{The expert group for Cooperation Systems approached me with a new concept.}
\de{Die Expertengruppe für Kooperationssysteme trat mit einem neuen Konzept an mich heran.}
%
\en{They assigned me the responsibility  for the development of a desktop client (see projects).}
\de{Sie übertrug mir die Verantwortung für die Entwicklung eines Desktop Clients (siehe Projekte).}
