\cvsection{\en{Projects}\de{Projekte}}

\header%
    {\en{Organization Platform for Event Broadcasts}
    \de{Organisationsplattform für Event-Übertragungen}}
    {\en{Freelance}\de{Selbstständig}}
%
\en{A globally active service provider for satellite and IP video transmissions
    wanted a web application to cover the organizational apsects associated with its broadcasting.}
\de{Ein weltweit agierender Dienstleister für Satellit- und IP-Video\-übertragungen
    wollte eine Webanwendung, die die organisatorischen Aspekte seines Broadcastings abdeckt.}
%
\en{For the transfer rights, it needed a secure access management with good handling.}
\de{Für die Übertragungsrechte benötigte es eine sichere Zugriffsverwaltung mit gutem Handling.}
%
\en{As a further requirement, the communication lining up to an event should be streamlined.}
\de{Eine weitere Anforderung ist die Optimierung der Kommunikation im Vorfeld eines Events.}
%
\en{For the platform I~took an event sourcing approach and used WebSockets.}
\de{Für die Plattform habe ich einen Event-Sourcing Ansatz gewählt und WebSockets eingesetzt.}
%
\\\medskip
\cvtag{Event Sourcing} \cvtag{TypeScript} \cvtag{React} \cvtag{Material UI} \cvtag{Node.js}
~\\\smallskip
\cvtag{Redis} \cvtag{Socket.io} \cvtag{S3 (AWS)} \cvtag{Heroku} \cvtag{Netlify}

\divider

\header%
    {\en{Management of IoT-enabled Professional Devices}
    \de{Verwaltung von IoT-fähigen Professionellen Geräten}}
    {\en{Freelance}\de{Selbstständig}}
%
\en{A leading global supplier of medical devices requires
    the permanent ongoing development of its website, including a customer service area.}
\de{Ein weltweit branchenführender Anbeiter von medizinischen Geräten benötigt
    die permanente Weiterentwicklung seines Webauftritts inklusive Kundenservicebereich.}
%
\en{The devices distributed are constantly transmitting data which is collected in the cloud.}
\de{Die vertriebenen Geräte übermitteln durchgehend Daten, die in der Cloud gesammelt werden.}
%
\en{These are displayed in the service area for analytical and problem solving aspects.}
\de{Diese werden im Servicebereich für analytische und problemlösende Aspekte angezeigt.}
%
\en{Furthermore, various support functions such as a ticket system are implemented.}
\de{Darüber hinaus sind verschiedene Support-Funktionen wie ein Ticketsystem implementiert.}
%
\\\medskip
\cvtag{TypeScript} \cvtag{React} \cvtag{Firebase (Google Cloud)} \cvtag{Prismic}
~\\\smallskip
\cvtag{Gatsby} \cvtag{SASS (CSS)} \cvtag{Netlify}

\divider

\header%
    {Blockchain for Education}
    {Fraunhofer FIT \en{Cooperation Systems}\de{Kooperationssysteme}}
%
\en{This concept proposes a new file format for educational certificates.}
\de{Das Konzept schlägt ein neues Dateiformat für Bildungszertifikate vor.}
%
\en{Their validity can be checked by a central server using blockchain.}
\de{Deren Gültigkeit kann von einem zentralen Server mittels Blockchain überprüft werden.}
%
\en{I~contributed a desktop client to view, check and manage the certificates.}
\de{Ich habe einen Desktop-Client zum Anzeigen, Prüfen und Verwalten der Zertifikate beigesteuert.}
%
\en{The included HTML code had to be made resizable inside an iframe sandbox.}
\de{Der enthaltene HTML-Code musste in einer iframe-Sandbox in der Größe anpassbar gemacht werden.}
%
\en{Upon validation, a generated QR Code had to be injected into the certificate display.}
\de{Nach der Validierung musst eine generierter QR-Code in die Zertifikatsanzeige eingefügt werden.}
%
\\\medskip
\cvtag{Electron} \cvtag{TypeScript} \cvtag{React} \cvtag{SASS (CSS)}

\divider

\header%
    {Open Mobility Platform}
    {Fraunhofer FIT \en{Intelligent Mobility}\de{Intelligente Mobilität}}
%
\en{The plattform is used for the development, validation and documentation of protocolls.}
\de{Die Plattform dient der Entwicklung, Validierung und Dokumentation von Protokollen.}
%
\en{The application goal was to merge the interfaces of different public transport providers.}
\de{Anwendungsziel war die Zusammenführung der Schnittstellen verschiedener Verkehrsbetriebe.}
%
\en{The documentation is bound to elements to achieve synchronicity with the schema.}
\de{Die Dokumentation wird an Elemente gebunden um Synchronität mit dem Schema zu erreichen.}
%
\en{The use of the Yjs library enabled conflict-free live collaborations.}
\de{Der Einsatz der Bibliothek Yjs ermöglichte konfliktfreie Live-Zusammenarbeit.}
%
\en{My tasks were in frontend development including state management.}
\de{Meine Aufgaben lagen in der Frontend-Entwicklung inklusive State Management.}
%
\\\medskip
\cvtag{React} \cvtag{Redux} \cvtag{TypeScript} \cvtag{Yjs} \cvtag{MUI} \cvtag{XSD (XML)}
~\\\medskip
\link{github.com/FIT-Mobility/interaction-protocol-suite}%

\divider

\header%
    {\en{Disaggregating Origin-Destination Matrices}\de{Disaggregation von Start-Ziel-Matrizen}}
    {\en{Bachelor Thesis}\de{Bachelorarbeit}}
%
\en{I~applied the algorithm from my bachelor thesis to a data set from Aachen.}
\de{Ich habe den Algorithmus aus meiner Bachelorarbeit auf einen Datensatz aus Aachen angewandt.}
%
\en{Java was initially chosen to comply with the SDK of the traffic simulation MATSim.}
\de{Die Wahl fiel zunächst auf Java, um dem SDK der Verkehrssimulation MATSim zu entsprechen.}
%
\en{The search space was an undirected graph with around 170.000 nodes.}
\de{Der Suchrraum war ein ungerichteter Graph mit etwa 170.000 Knoten.}
%
\en{To cope with memory issues, I~replaced objects with primitive datatypes.}
\de{Um Speicherprobleme zu bewältigen, habe ich Objekte durch primitive Datentypen ersetzt.}
%
\en{The poor editability of this code let to an implementation in Rust (see link).}
\de{Die schlechte Editierbarkeit dieses Codes führte zu einer Implementation in Rust (siehe Link).}
%
\\\medskip
\cvtag{Rust} \cvtag{MATSim} \cvtag{Java} \cvtag{Multithreading} \cvtag{PostgreSQL}
~\\\medskip
\link{github.com/LucasForster/day-plans}%

\divider

\header%
    {\en{Board Game AI}\de{Brettspiel-KI}}
    {\en{Bachelor Course}\de{Bachelorkurs}}
%
\en{The objective was to develop an AI that plays a highly modified version of Reversi.}
\de{Ziel war es, eine KI zu entwickeln, die eine stark modifizierte Version von Reversi spielt.}
%
\en{Over the course of a full semester, we competed in teams of four developers.}
\de{Im Verlaufe eines ganzes Semester traten Teams von jeweils vier Entwicklern gegeneinander an.}
%
\en{I~took care of performance optmizations as well as team organizationand the repository.}
\de{Ich kümmerte mich um Leistungsoptimierungen sowie die Teamorganisation und das Repository.}
%
\\\medskip
\cvtag{Java} \cvtag{Competitive Programming} \cvtag{Heuristic}

\divider

\header%
    {\en{Microcontroller Operating System}\de{Mikrokontrollerbetriebssystem}}
    {\en{Bachelor Course}\de{Bachelorkurs}}
%
\en{In a team of two, we developed an operating system on a microcontroller from scratch.}
\de{Im Zweierteam haben wir ein Betriebssystem auf einem Mikrokontroller von Grund auf entwickelt.}
%
\en{It manages both dynamic as well as external memory.}
\de{Es beherrscht die Veraltung von dynamischen sowie externem Speicher.}
%
\en{In the I/O area, we have implemented analog-digital converters as as RFID communication.}
\de{Im Bereich I/O haben wir Analog-Digital-Wandler sowie RFID Kommunikation implementiert.}
%
\\\medskip
\cvtag{C} \cvtag{Atmel Studio}
